見到有巴打比人兇, Check 左一Check 法律條文

第486章 《個人資料(私隱)條例》 64 條

披露未經資料使用者同意而取得的個人資料屬罪行
(1)任何人披露未經資料使用者同意而取自該資料使用者的某資料當事人的任何個人資料，而該項披露是出於以下意圖的，該人即屬犯罪 ——
(a)獲取金錢得益或其他財產得益，不論是為了令該人或另一人受惠而獲取；或
(b)導致該當事人蒙受金錢損失或其他財產損失。
(2)如 ——
(a)任何人披露未經資料使用者同意而取自該資料使用者的某資料當事人的任何個人資料；而
(b)該項披露導致該當事人蒙受心理傷害，該人即屬犯罪

即係話, 你 披露 先出事, 錄片同拍照, 應該冇問題.

另外

(4)在為第(1)或(2)款所訂罪行而提起的法律程序中，被控告的人如證明任何以下事宜，即可以此作為免責辯護 ——
(a)該人合理地相信，有關披露對防止或偵測罪行屬必要；
(b)任何成文法則、法律規則或法院命令規定作出或授權作出有關披露，或根據任何成文法則而規定作出或授權作出有關披露；
(c)該人合理地相信有關資料使用者已同意有關披露；或
(d)該人 ——
(i)是為第61(3)條所界定的新聞活動的目的，或是為與該新聞活動直接相關的活動的目的，而披露該個人資料；而
(ii)有合理理由相信，發表或播放該個人資料，是符合公眾利益的。

第4點入面提到,
該人合理地相信，有關披露對防止或偵測罪行屬必要；

姐係如果你拍嘅片, 可以防止罪行, 或可以用作證據, 你係免責

或者(c)該人合理地相信有關資料使用者已同意有關披露,
姐係, 如果你係Public access 到啲Information,
你可以合理地相信有關資料使用者已同意有關披露

另外, (d)(i) 入面指嘅61(3)條

(3)在本條中 ——
新聞活動 (news activity)指任何新聞工作活動，並包括 ——
(a)為向公眾發布的目的而進行 ——
(i)新聞的搜集；
(ii)關於新聞的文章或節目的製備或編纂；或
(iii)對新聞或時事所作的評析；或
(b)向公眾發布 ——
(i)屬新聞的或關於新聞的文章或節目；或
(ii)對新聞或時事所作的評析。

姐係話你所披露嘅資料, 係為左新聞或時事的評析,
或者制作新聞, 係可以用作免責辯護.

我唔識法律, 只係個人睇法, 學術研究
香港係一個法治地區,
所有法律條文可以上網搵到.
大家唔好比人兇兩兇就驚慌,
心理學指出, 越冇理據, 兇得越大聲

Source: